【引渡惡法】台北律師公會再發聲明反對 「對台港間之引渡安排無幫助」

港府執意強推修訂《逃犯條例》，特首林鄭月娥與各高官一直將陳同佳台灣殺人案「拖落水」，台北律師公會繼4月8日發出反對聲明，昨日再次於fb發帖，重申立場，直斥修訂無法解決陳同佳案，日後亦無法解決港台間的引渡安排；又指大陸法治環境仍然險惡，一國兩制下的香港將是抗拒中國不當引渡最困難的地方；聲明再指，台灣人民歷盡艱辛逐漸走出心中的小警總（意思：自我審查），勿讓逃犯條例再度成為言論自由的緊箍咒。

台北律師公會聲明全文如下：

「關於香港政府擬修訂逃犯條例及刑事事宜相互法律協助條例所引發之爭議，本會前已於2019年4月8日發表正式聲明，說明本會反對之理由及其他疑慮較小之建議作法，本會並注意到香港大律師公會及香港律師會亦各自聲明表示反對修法，以及2019年6月6日參與人數創回歸後新高之法律界黑衣靜默遊行，均在在印證逃犯條例之修法存在重大問題，惟香港政府仍排定於2019年6月12日恢復二讀，鑒於本次修法對於台灣、香港甚至世界各國人民之人權保障有重大影響，本會爰於香港6月9日反逃犯條例大遊行之此時，再次嚴正呼籲如下，並誠摯表達本會與所有信仰自由、民主、法治的香港朋友們同在：

一、香港政府本次修法無法解決陳同佳案，對日後台港間之引渡安排亦無幫助。

二、中國的法治環境仍然險惡，而一國兩制下的香港將是抗拒中國不當引渡最困難的地方。

三、台灣人民歷盡艱辛逐漸走出心中的小警總，勿讓逃犯條例再度成為言論自由的緊箍咒。」